\SetVersePairs(2){
  {\item \VSup{3}Laudáte eum, sol et \MediatioC{lu}[na,] laudáte eum, omnes stellæ et \TerminatioCII{lu}men.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{3}Louvai-o, sol e lua, e bendi\MediatioC{zei}[-o,] louvai-o, vós estrelas relu\TerminatioCII{zen}tes!~\Responsorium},
  {\item \VSup{5}Láudent nomen \MediatioC{Dó}[mini,] quia ipse mandávit, et cre\TerminatioCII{áta} sunt.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{5}Louvem todos e bendigam o seu \MediatioC{no}[me,] porque mandou e logo tudo foi cri\TerminatioCII{a}do.~\Responsorium},
  {\item \VSup{6}Státuit ea in ætérnum, et in sǽculum \MediatioC{sǽ}[culi;] præcéptum pósuit et non præter\TerminatioCII{i}bit.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{6}Instituiu todas as coisas para \MediatioC{sem}[pre,] e deu a tudo uma lei que é imu\TerminatioCII{tá}vel.~\Responsorium},
  {\item \VSup{11}Reges terræ et omnes \MediatioC{pó}[puli,] príncipes et omnes iúdices \TerminatioCII{ter}ræ.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{11}Reis da terra, povos todos, bendi\MediatioC{zei}[-o,] e vós, príncipes e todos os ju\TerminatioCII{í}zes.~\Responsorium},
  {\item \VSup{12}Iuvenes et \Flexa*{vír}[gines,] senes cum iunióribus \VSup{13ab}laudent nomen \MediatioC{Dó}[mini,] quia exaltátum est nomen eius so\TerminatioCII{lí}us.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{12}E vós, jovens, e vós, moças e ra\MediatioC{pa}[zes,] anciãos e criancinhas, bendi\TerminatioCII{zei}-o!~\Responsorium
      \item \VSup{13ab}Louvem o nome do Senhor, louvem-no \MediatioC{to}[dos,] porque somente o seu nome é ex\TerminatioCII{cel}so!~\Responsorium},
  {\item \VSup{13c}Conféssio eius super cælum et \MediatioC{ter}[ram,] \VSup{14a}et exaltávit cornu pópuli \TerminatioCII{su}i.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{13cd}A majestade e o esplendor de sua \Flexa*{gló}[ria] ultrapassam em grandeza o céu e a \MediatioC{ter}[ra.] \VSup{14a}Ele exaltou seu povo eleito em pode\TerminatioCII{ri}o.~\Responsorium},
  {\item \VSup{14bc}Hymnus ómnibus sanctis \MediatioC{e}[ius,] fíliis Israel, pópulo qui propínquus est \TerminatioCII{e}i.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{14cd}É um hino para os filhos de \MediatioC{Is}[rael,] este povo que ele ama e lhe per\TerminatioCII{ten}ce.~\Responsorium}
}